<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
    <title>La Tierra y eso</title>
    <description>
     Aqui se habla de los pobremas ecológicos actuales y cosas varias sobre la biodiversidad
    </description>
    <link>https://miblog.sitio.es</link>
    <item>
        <title>El calor aumenta la mortalidad</title>
        <description>
        El aumento drástico de la temperatura causa auténticos 
        estragos en nuestro organismo. Por ejemplo, los pulmones y el corazón
        de las víctimas de olas de calor se someten a un importante sobreesfuerzo
        para mantener la presión de unos vasos sanguíneos que se dilatan cuando
        nos sometemos a una intensa subida de las temperaturas. Si no se pone 
        remedio, la tensión arterial acabará cayendo drásticamente, lo que puede
        dar lugar a mareos y dificultades en el habla. Luego, el colapso del
        sistema circulatorio puede desencadenar un fallo de los órganos vitales,
        como la vejiga, el corazón o los riñones, lo que puede provocar en casos
        extremos la muerte.
        </description>
        <link>https://www.nationalgeographic.com.es/ciencia/cambio-climatico-es-culpable-37-muertes-por-calor_16979</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los niveles de oxígeno de los lagos templados están en declive</title>
        <description>
        Al igual que el oxígeno de la atmósfera resulta indispensable para sostener
        la vida en la Tierra y aunque pueda resultar menos intuitivo, el 
        disuelto en el agua cumple la misma función en los ecosistemas acuáticos.
        Así, de la concentración de oxígeno disuelto en los sistemas acuáticos
        dependen el equilibrio de nutrientes, la calidad del agua potable, las
        emisiones de gases de efecto invernadero o el estado de la biodiversidad.
        Y si bien la pérdida de oxígeno en los océanos -de los cuales por ejemplo
        sabemos que procede hasta casi el 85% del oxígeno que cada año se libera
        a la atmósfera- es un fenómeno bastante bien documentado, los cambios en
        las concentraciones de oxígeno disuelto en los lagos se antoja un mecanismo
        mucho menos comprendido, en parte debido a la falta de estudios a largo plazo
        y a gran escala.
        </description>
        <link>https://www.nationalgeographic.com.es/naturaleza/niveles-oxigeno-lagos-templados-estan-declive_16972</link>
    </item>
    <item>
        <title>Una nueva mirada a la biodiversidad de las aves</title>
        <description>
        En los campos de la ecología, la biología evolutiva y la conservación,
        las estimaciones de abundancia de organismos resultan esenciales. Poner
        números a las cosas ayuda a darles forma, entenderlas, anticipar 
        problemas, y en el caso de vernos inmersos en uno de ellos, darles solución.
        Sin embargo, cuando se trata de organismos vivos, más si tienen alas, el asunto
        se convierte en un reto que requiere de una gran cantidad de recursos y no menos
        tiempo.
        </description>
        <link>https://www.nationalgeographic.com.es/naturaleza/nueva-mirada-a-biodiversidad-aves_16948</link>
    </item>
    </channel>
    </rss>
